[Live] [破風200km] 一個人由台中踩單車去台北

Hello 又係我
之前窮遊韓國 其中一個原因就係因為買左Coldplay演唱會飛 所以無乜錢
而今次去台灣睇Coldplay
我都唔想白白浪費張機票淨係為睇show
所以我會一個人由台中踩單車去台北!

雖然並唔係咩環島遊既壯舉
不過今次係志在可以慢踩
沿路睇多d台灣海濱既風景
分享下台灣唔同既一面
所以我唔會行最快既路線
亦會同上次一樣 停低畫下postcard

今晚4月7號10點鐘機
希望今次都有各位巴絲打一齊玩
一齊live走過呢5日!

一陣再上黎交代多d詳情路線

又嚟

巴打用Ubike上??

4月7日晚到台北
搵hostel訓

4月8日
早上9點到租車瘋拿單車
坐12:48分的人車同行火車到台中

台中到苗栗通霄

4月9日
通霄到內湖/新竹

4月10日
新竹到桃園市

4月11日
桃園市休息 晚上看coldplay

4月12日
桃園市至台北

4月13日
台北回港

所以今次都係一樣 無任何預先book定既hostel
因為唔會知當晚踩到邊
只可以沿路搵旅館
Budget希望愈低愈好啦
不過聽朋友講海外提款抵d
今次會開

你係 7/4 飛台中機場吧 ?

我會係租車瘋租環島單車

呢度都要解釋下
我搵過openjaw機票 台中入台北出實在太貴
但因為一早plan左想咁樣挑戰下
就照台北入
連單車一齊去台中開始

哦, 即係台北入, 搭火車去台中 , 之後踩單車去台北

係呀
機票方面失左少少預算
不過可以係台北hostel放低個大backpack 都係好事黎既

點解有咁多旅行去
唔洗返工返學咩？

其實我係quit左u追夢既人
有返唔同既parttime黎養自己同比錢去遊行
所以通常都會係窮遊

如果有人都有興趣環島遊
可以睇下呢間租車瘋
問左咁多間佢地係最有耐性 同埋好肯解答問題

準備執野出發喇!

黎緊準備20萬去法國瑞士豪遊

已訂cx j class 巴黎入 蘇黎世走

認真呢

你既夢係咩？
好奇想知下

想做流浪畫畫既人
維持到生計就好了

你本身 身邊無人畀負擔你 既話
就真係要好好享受依份自由

的確係既 不過都希望可以有機會回報返屋企
起碼唔令人擔心先

夜麻麻落機 未必有電話卡買喎

有睇你上一個post
畫得幾靚
難得青春 真係要做哂自己想做既野

加油巴打， 我遲你一個星期去台灣踩車

黎緊我朋友都會租租車瘋嘅車

佢地真係會覆， giant果d真係10 問9唔應

係鴨記買左張5日無限 諗住夠頂踩車個幾日就ok

謝謝你呀
今個post我都會照畫照送postcard

你都加油
係 giant我早一個月已經問
貪佢地有甲租乙還
但到而家都未覆我

出發去機場

下星期一二 可能有大雨喎

萬事小心

鳥哥是最好的

我岩岩都check左
雨褸已備 希望可以停雨時前行

對 所以各位想環島或租單車的人
幫趁下良心小店

Lm

到左台北
而家準備入境 再去返市中心

巴打有冇問過樂奇或者Giant租車既資料
遲下打算環島

有問過giant! 但佢地要早兩星期至 一個月book
仲要email好慢先要覆

如果唔介意係小店租
可以搵 租車瘋
利申非賣廣告

老闆鳥哥真心超好人

COLDPLAY 11 號場見！

between 你邊區

踩左兩次環島都係租車瘋 個老闆好好人同可以傾好多計！

真的嗎
搖滾A1!! 你呢?

Yes!
我今次試下小段順時針
下次就應該逆時針環返島

A2
感覺好近
台北而家天氣/溫度點 天氣預報話星期二落雨

係好近!!
而家幾清涼 但我fd都話星期六至二天氣會轉差
我估都要淋住雨睇show架喇
但好興奮
你星期幾黎？

星期二落機直奔會場 問題我有個喼唔知點處置好
係咪應該買定雨褸

基本上台灣機票，只要一有台中就想平都唔易，而且航班又少。（香港廉航/搶飛價我就唔清楚）
近幾年都是咁。

lm跟進

租車瘋裝備齊唔齊 價錢如何

你幾點落
機場有locker
我見佢6:30就有supporting act
我諗住早去買周邊

謝謝絲打
上個post都見到你

台中出入既廉航仲貴過台北出入
所以真係無計

4:00 應該六 點先到會場

佢開我1500 for 8-12號
聽日我可以幫你問下環島
同埋會post裝備相上來

咁又還好既
機場同會場都近
希望早去可以企近d 好興奮

唔該曬巴打
不過大問題係 環島個時唔知行李點算

今日岩岩追哂韓國個post，留名追live

繼續跟進
Btw 追哂你之前個post 幾正
加油同小心

我建議可以係出發點搵間hostel hold起佢!
隨身就淨係帶幾件衫 必需品
我今次住呢間都唔錯 可以諗諗

Yeah
多謝支持

多謝 我認得你呀巴打

到左台北hostel
呢間hostel幾正啵
叫Space inn太空艙
佢真係整到好似太空艙咁
訂左111蚊港紙

覺得台灣d hostel幾高汁
唔知係好彩定係點

之後就出去7仔食野

總係覺得外地既7仔好吸引
唔知遊客黎到香港會唔會都係咁諗呢

得一個人唔驚危險？睇過上一個post你好似係絲打黎去行山

10月店

10月踏左４日台中去鹿港

想食維力炸醬麵

食家

台灣便利店麻醬冷麵完全冇機會輸，尤其這幾日天熱食，完全係增強能量。

我覺得麻麻地bo
Giant d 態度仲好

btw, 遲你少少
今朝機，聽日9號開始環島
可能有機會相遇

巴打有冇咁岩呀
我同你完全一樣，都係今日機聽日開始環

你邊班機先
我長榮

華航 不過我晏就機
你都係租車瘋拎車？

咁我早你少少到啦
我租左giant啊, d車感覺新d
租車瘋都搵過，不過覺得麻麻

有機會睇下會唔會相遇
巴打一個人？環幾多日？

你今晚住邊？淡水？
我同個fd一齊，預踩12日

今晚住士林
我就踩15日 中途會去蘭嶼hea三日

不如行路，點睇

我都預左日出小琉球

咁即係聽晚新竹最有機會相遇
樓主都係聽晚係新竹？

應該係啦 睇下有冇緣份啦

我訂左近新竹火車站，$100/晚
好平

我踩海線 唔同路了

巴打

咁你住邊？

加油啊樓主 好熱血 即刻俾左正皮

你地順時定逆時針踩呀
真係有機相遇啵

謝謝你 希望下次可以環島 再熱血d

有諗過
不過唔想為行而行
留返腳骨力行山都仲好點

唔怕 都會小心 應承左自己盡量唔踩夜車

Yes
琴晚一撈完鯨吞左 超好味

逆線啊

我台中順線上 應該會遇到

小心d 呀
最緊要安全

直接台灣全島縱行

南寮果度 我未bk呀 諗住踩到邊住到邊

巴打踩邊條路

台灣7仔同香港7仔比多好多野

知道 多謝絲打

我台中沿海繽上
1號轉61號 然後15轉4入桃園市

真係多好多 起碼24小時有熱食食先

台灣啲七仔好正 次次去到都要食飯團！！
同埋記得小心啲

台灣好鐘意飲冷泡茶，好香
小心安全啊絲打，睇完你個千五蚊韓國遊之後我黎緊去釜山都想試下

鳥哥真係好好人
超級仔細咁講解左到底單車係點樣換軑
同埋架車嘅各樣性能
樓上係咪都有巴打聽日會去租車?
仲同鳥哥傾左陣關於人生同追夢嘅故事
有機會分享一下

而家出發喇搭捷運去轉火車
希望上到12:48個班

聽日撻你朵

知道
路上咩都會想試下

釜山應該會係住宿比較貴吧
試吓啦就

我已經撻左你朵
今日都有個香港人去租
好想環島呀

樓主台北入，租車再搭火車去台中再出發番台北？
記得要幫架車買半價火車票

我之前環島都係係租車瘋度租
鳥哥講解係夠詳細
但平心而論，啲車麻麻地
上次踩佢架mtb踩到死，因為個避震係爛嘅

釜山住popcorn hostel好平

其實點解唔環埋？

上網睇過唔少comment都話佢d車太舊
所以最後先唔揀

係呀 其實主要因為就睇show
所以先局住咁plan

我個架giant ok 或者因爲我矮 同路線短
架車都還好
本身都想幫襯捷安特
可惜唔show我

唔環埋因爲第一次
我唔算係單車好手 平時係香港好少踩
但係日本一踩愛上
所以想試一次踩5份1段
睇下自己o唔ok
可以就遲下入秋環埋島

趕唔到本身想搭嗰班車咁無辦法啦唯有搭下一班
但會遲左大約五點幾先去到
咁可能今日就要踩得短啲
踩到夜晚七點幾八點就要停

依家坐低飲杯蜂蜜烏龍食個便當先

我直接fb msg佢

我都係 之後佢就叫我send email
但到佢覆我個陣已經係得番1星期
所以都係訂唔到

係火車去緊台中
因為比原定遲左出發
唯有踩到甲南/大甲左右停低搵旅館啦

去到台中嘅時候已經差唔多日落

Start!

啱啱踩左一個鐘 咁啱遇到條橋就停落嚟休息下
啱啱踩嘅一段都係逆風難踩左好多倍
電話冇乜太多電嘅原因唔長開着個GPS
好彩跟住啲電單車行都行啱左路
睇嚟今日要踩到大甲應該有啲難
希望可以起碼去到甲南啦

會每個鐘停第一次休息下報平安

絲打原來你會去Coldplay
仆街我都係睇11號
而我又啱啱喺台中返台北

見到架單車
環島回憶岀哂黎

終於去到另外一個可以停低嘅地方

啱啱沿路一路經過都係一片荒蕪
由於已經入咗黑所以條路都冇乜車更加唔好講人
真係鬼影都冇隻

去到中段有一大段路都係上斜
由於今日已經好早起身舟車勞頓左成日
真係踩到有刻好想喊出來
其實應該係已經喊咗出嚟

不過有上就有落

終於比我去到一個休息站啦

希望九點半之前可以去到清水火車站

咁就暫時完成今日嘅路程聽日先再繼續向苗栗出發

建議唔好踩苗栗， 斜到hihi

利申， 踩過苗栗去台中

一陣補張斜度圖

呢兩張係一部份苗栗經台中踩去南投， 頭一段唔記得開錶

要由台中去苗栗，大約要爬400 米山，唔知絲打去到途中爬咗幾多， 不過幾肯定入苗栗果段斜到癲

呢個係咩app黎架
我落返山去清水個邊啦
聽日去高美濕地 之後經大甲去通霄
希望聽日可以過好望角 去到後龍

呢個叫strava, 可以記錄你嘅單車/跑步行程， 不過好食電， 如果電話無尿袋就唔好用

終於搵到住既地方 似乎800台幣一晚都係公價

個樣正常 但係。。。

地下同牆紙都係污漬

不過無所謂啦 點都係一晚姐
而家落去掃街

望下有無d condom係地下

有望過下 無 但感覺都好污糟

11/4 夜晚雷暴

我都有check 希望天氣唔會差到cancel個show

Facebook講咗會如期舉行

咁就好啦 最多包實哂自己架姐

認真環過島
誤入過苗栗
諗住信google map
我果日由新竹踩落台中
入撚左苗栗 先知係爬圾
屌你老味 果日重要一波三折 好撚多意外
我最後到凌晨一點到先去到台中酒店
絲打睇路

都係係鳥哥到租車

我今日就係信左google map
係台中出清水個度有段爬到仆街

我行海線 睇下盡量避左苗栗佢啦
咁多個巴打都話係伏

exac7ly

我又係信google map, 苗栗經d山諗住去台中， 係咁上斜

之後search番原來三義段斜好出名

可以的話靠住海踩舒服好

建議聽日跟環島1 號線，踩台1 同台61 去新竹

第二日就建議沿海台61 , 新竹番台北

我都有聽過三義同銅鑼個段
雖然好似好靚

鳥哥仲叫我挑戰三義
我聽日都係乖乖地高美濕地之後白沙屯過比較好

我本身都係咁plan
但今日大落後
聽日去到竹南都偷笑

Btw 有無住宿推介

會唔會驚趕唔切

今日有小小驚
睇埋聽日進度先

Btw! 你睇咩位

9play

窮jj C5咋
到時可能去嘅巴絲會約埋先你睇下趕唔趕得切

交代埋今日最後發生嘅事先
係踩完一輪上坡之後
終於捱過咗好陰森嘅一段路
同埋好攰好攰嘅雙腳
去到下坡段
由高處望落去西繽嘅夜景
又覺得咩都抵返晒嘅感覺

到達今日pit stop
清水火車站

之後係賓館附近買宵夜食

上網見到有好多人鬧呢間旅館
話覺得好污糟
希望瞓得着啦
聽日要追進度

趕唔切都會坐火車去左先
到時可以約下 仲有其他巴絲同你一齊去?

係啊 隔離post約緊
呢排放完春假火車有機會冇位喎
我都係搭客運返

機票有冇諗過買單程UO去台中300幾蚊
再單程長榮桃園返
有機會平快過依家

我上次住果D都麻麻

如果真係要搭火車, 記得留意番唔係班班火車同個個站都可以上單車

唔好預得太趕, 最好早D問下火車站職員

環島遊睇黎係每個人嘅夢
想問下最後你個篋放咗喺邊
我都計劃緊6,7月去

絲打加油
我而家都出發

真架 去望望先
希望我順利踩到啦

有呀 但我搵過我個幾日單程都貴
可能近復活節

知道 今日睇下踩成點 會做定research
希望今日好天氣 好似幾多野睇

我放左係第一日住既hostel度

保持聯絡
睇下會唔會聽日係新竹撞到

食埋早餐起行

到左高美濕地

今晚到新竹

keep住update

好
岩岩炒車 破左相

佢可以幫你keep咁耐咩？

係 Coldplay 演唱會A2見到塊面有傷痕既就係你

講笑 有冇事

雖然塊面淌緊血 不過到左大甲喇
因為趕路嘅原因
唯有唔入大甲市區直踩去莞裡

無錯 眼下面痴住膠布半邊面花左係就我 超易認

無事啦

到左苑𥚃
第一次覺得m記咁好食

之後直上通霄加白沙屯

台灣M記有絕咗種嘅板燒雞腿包同足三兩

加油
唔好'揸流攤'

唔會揸流攤啦

但無叫到 廢事食太飽

可以 大型既hostel普遍都無咩所謂既

加油🤤

我星期五去踩

我朋友租租車瘋D車,個篋可以放起單車鋪

好多酒店都肯幫你手keep 行李

黃昏前到通霄
繼續向白沙屯進發

到左白沙屯 衝埋後龍先

樓主加油 今日行海線 逆風難踩到喊

樓豬平時有喺香港踩開單車 ?

你依一兩日踩左幾多公里 ?

如果太大風或者好乾。 記得搽凡士林。

咁唔小心

我都係
一路踩一路屌

6點先踩到新竹

租車瘋老細好好人
但係d車有d舊 自己check清楚先出發會好d

咬緊牙關
8點到左後龍
中段61西濱夜晚踩好撚恐怖 一陣補detail

休息完 慢慢打啦

絲打晚晚都夜車

加油

same，我十點先到南寮
中間d路又黑又大風
不過你係順風？

巴打已經到南寮
我係順風呀
如果聽日都順 天氣又好 想一口氣chur到桃園
今晚邊度訓?

我無架 所以先唔敢挑戰環島
今日個咪表寫93
今朝出車個陣30

無帶係身 睇下有無得買細細盒個d

係
踩到6點幾又唔甘心咪chur多個鎮
始終我算短途 唔怕既
係條路黑個陣有小小怕

點樣仆先會仆到破相
一個女仔 真係萬事小心呀

成個人飛出車側面落地
多謝絲打

加油，天氣如果好應該唔難

無踩開單車一下子就踩咁長途

想去台灣環島，有冇咩建議路線

係囉 , 無練開 踩 63 km 雖然慢踩, 但都要小心保留體力

要問返環島既巴打

所以聽日如果真係趕唔切
都會投降由新竹坐火車去桃園算啦
無謂玩壞自己身體!

$1500台幣or港幣

拜恩狗
小心啲踩
利申：友善單車撚

想環島, 可以睇下呢個台灣人嘅FB, 佢本身有出環島書, 佢起FB都有好多好好嘅資料, 睇熟下面條link 應該會有個大約嘅概念

加油絲打

早D起身早D踩, 一個人踩夜車真係幾驚下, 盡量避免喇

經桃園中壢既可以借你訓一晚
加油

岩岩一直都覺得唔太舒服
多手google左訓緊呢間旅社
媽呀好驚

台呀! 所以真係扺

發生左d事 睇黎應該踩不了 希望聽日最盡可以到新竹

謝謝你先
不過應該唔會了 一黎可能要提前完結
2黎山線我都踩唔到

之前影低左雜誌介紹環台可以俾你參巧下

絲打冇嘢啊嘛

應該係時運低
出左去7仔成晚無訓

巴打踩到咁夜

今日新竹到台中，而家出發

咁你今日仲點有力踩

btw, 你今日行程點？
好彩見到樓上巴打有愛，改番踩海線

十卜清同樓豬

無事嗎 ? 去下廟添個香油 好喎

中壢 成個深水埗咁款 .... 上次旅行 經過 住左一晚

間酒店 係飯店幾十年歷史 ... check in 拎左卡, 去到間房, 敲門 ... 嘟卡 ... 扭門柄 ... 推門 ... 入唔到 ... 反覆試左 3 次都唔得 之後想落返樓搵 counter 個個阿嬸 。 臨轉身前, 突然又想試多一次 ... 大力敲門 嘟卡 一扭門柄 就入到 之後當然扮無野 但成晚都訓唔著

休息一陣就行去 中壢夜市途中 經過一間寵物店, 裏面有好可愛既貓仔
之後 見到個好索既台妹 (model 級) 買一間魯肉飯豬手肉既小店, 跟街坊食, 都唔錯。 本身印象都唔太錯。
但去到 中壢夜市 食左一圈, 唔記得食左乜, 之後就腸胃不適左幾日

腸胃不適左幾日 都唔知關唔關酒店事

天光先返去訓
恰左2個幾鐘
希望頂到去新竹啦

Yeah support 清too

我一陣走左先講一講琴晚發生既事
有時都覺得係自己型住既
但又真係好不安

我之前踩過台10，真係伏黎

點解唔每日reset

一朝早瞓醒見到老闆
佢話我塊面明顯腫左
表示瞓得三個鐘之後要去到新竹
老闆話你冇受傷就一定冇問題
但而家就唔敢擔保
仲話叫我如果係10公里內有啲咩頭暈身㷫
即刻打俾佢叫佢車我上火車

之後佢原來煲咗營養粥
同我講話點都要食少少
雖然琴晚某程度上 係有點怕呢間旅社
但個老闆真係好溫暖

希望可以安全到新竹

我都唔知點解 但有每日mark住

炒車撞親 之後一至三日腫就一定會架啦

係呀 所以我都預左大細面

岩岩量左我有少少發燒
希望抖多陣無事

發燒 唔好搏

去藥房買個必理痛 退熱 + 止痛

為咗 coldplay 演唱會 唔好搏啦
之後仲要淋雨 唔好冷襯呀

我都係咁諗 所以去到新竹就停

食左藥已經 精神好左 上左路

走之前留左張紙條比老闆

超好彩竟然一路大順風
相信今日南下嘅巴打應該會差得好辛苦
於是好快就已經由後龍去到地圖入面嘅呢個位
希望真係可以挑戰到新竹啦
如果真係得到時去到我定會新行上再踩

係一個睇好多blog入面見過嘅生果檔休息緊
親身去到睇好多環島blog度見過嘅地方
感覺好奇妙

其實諗諗吓呢件事都唔係在乎於為咗要完成
就算環島半環島都好
其實都係為咗一路上越來越清楚自己
Limit去到邊

炒車無炒壞架車同損手腳 算好彩架啦

順風好踩好多 利用多 D 助力滑行前進

樓豬有咩唔掂開聲
依家應該有好多巴絲喺台撲出嚟幫你

岩岩應該有見到你
依家係呢度

真架 我岩岩係有經過呢段61西繽!
著住藍色波衫的就是我

到左17公里自行車步道

撞到兩個環台既香港人
吹左陣水

因為中壢唔係比你旅行真係比你住
中壢勝在乜都有但消費平台北差唔多一半

陣間我都遊下車河睇下見唔見到你

coldplay忠實fans留名，去左新加坡睇，好正

去到新竹 完成今日既目標
岩岩check左膝頭個傷口發炎
要搭火車返萬華先了
今日都踩左43km

而家總里數136.91

月未我都黎台灣踩，加油

其實我手腳都瘀哂 不過都係返酒店先發現

係 一順即刻起勢咁食住黎踩

真係好溫暖 連登有愛

環島嗎?

踩緊既巴打們 你地要小心呀
開始暴風 同埋有d雨 快d搵地方落腳
唔好踩夜車了

之前已經大環過1次，黎梗試下台中上武嶺落花蓮去台東(海線）

台中上武嶺咪攰到仆街
之前都係一個人環? 沿途覺得最辛苦係咩

叫你小心啲嫁啦 贏左波就飄飄然

我拖>英超冠軍
琴晚都無睇 J返精華先
Btw多謝巴打關心

癡線啱啱上完武嶺睇日出成海拔三千幾公尺喎 點踩

我覺得上壽卡一般辛苦，蘇花先係打大佬，1日140公里+上三座3百幾百山，踩到天黑先落到山

絲打小心踩呀。傷口要處理好。

送張J圖幫你打氣

新鮮滾熱辣

Liv3-1eve

利市一哥

多謝你張j圖 拜恩斯bb係中間

哇 我1日最多真係淨係踩70-75 可能因為無練開
見個個都踩到百幾 好勁

睇你咁樣搞到我又好想去踩
5-6日台中去台東得唔得？
利申 咩都唔識

所以你應該踩得好快
我連續兩日逆風，好辛苦

入夜衝埋入台中
好拿累 逆風正仆街

btw, 你聽日應該順到到台北啦
有順風幫手

究竟你係巴定絲

識人road bike 4日環完台

好似有點chur 下面個段唔易踩吧
利申 9up

我係絲

入台中市區攰到仆街
今日吹西南 應該大家都踩得辛苦

Btw 我去左台北喇 隻腳發炎 唔敢踩長途

去台北做咩
個gig喺桃園喎

因為桃園住宿無咁平 low budget
情願搭返鐵去

去台灣個 D 日本藥莊 買 D 消炎膏處理下傷口好喎

已買 尤其塊面 咁大撻

跟進

4日環完係chur到仆街

如果1日淨係踩70-75 5-6日應該勉強到台東既

唉 而家先見到個post
海外提款好撚on9 要睇地方 不過都要睇你用幾多
例設你開通海外提款每日最多提2萬hkd
但去到台灣每日最多都只係可以提2萬ntw 姐係五千零蚊港紙

其實4日環完 1日要走幾遠
同埋係咪完全無睇景點

好彩到而家都係禁左1萬未用哂

其實踩10日都未必有時間玩
4日要每日300公里先得

只會經過景點，d 人踩1日北高1日雙塔都係狂踩先夠時間，所以環台最少用10日最好

留名支持

樓主去左邊

夜晚好危險

樓主睇完Coldplay到而家係咪仲未脫離到嗰陣既氣氛

樓豬又話講下發生左咩事 ?

無事嘛 報個平安好喎

樓主係邊

樓豬出左事?

上個post樓主keep住每日update架,點解呢個post潛左幾日

樓豬似出左事喎

係咪撞左野

踩單車都撞野？

我覺得你seat位較得唔岩先痛
正常 較得岩 依個位唔會出事的

樓豬快啲出嚟回應下
塊面仲有冇事

有冇人有 樓豬 TG 呀 ?

佢有冇 online 呀 ?

有冇人可以聯絡到佢呀

返黎先見到 我11-16係台北 16-18至台中 返香港

駛唔駛報驚 ?

樓主點解突然冇上黎

幫樓主報平安，岩岩係租車瘋多口問咗鳥哥兩句，有安全返到台北 應該只係無上水姐

唔正常喎

樓主呢 返黎丫 ，唔會真係有咩事丫麻

好唔尋常

係囉 係咪傷口發炎發燒暈左入左醫院咋 希望大步欖過

仲未有消息

樓主 快d返黎啦 點都報個平安

樓豬嗰陣有去到Coldplay Concert